兒子一回家先打電動 媽媽發飆竟要鋸下他的頭「長大後會是社會的負擔」

美國一名媽媽疑似因為扶養一對自閉兒壓力過大，竟因孩子回家不馬上做功課，而是先去打電動，整個人發飆拿鋸子要鋸掉兒子的頭。

馬里蘭州46歲的派翠利（Kristina Petrie）和丈夫育有一對兒子，兩人均罹患自閉症。這位媽媽疑似壓力太大瀕臨精神崩潰，本月12日突然朝著兒子下毒手。派翠利11歲長子向警方表示，當天他放學回家時，看見弟弟在哭，而媽媽則是又哭又笑不知發生什麼事。男童隨後上樓打電動，媽媽突然拿著鋸子衝進來問他為什麼不先做功課，男童說：「我說會在4點45分開始寫作業，之前要先玩遊戲，沒想到她就大發雷霆了。」

發飆的派翠利竟然把兒子壓在地上，然後拿著鉅子在他頸部來回割了幾次，男童大叫反擊，奪走媽媽手上的鋸子。派翠利事後崩潰打電話向丈夫坦承自己攻擊兒子，還好男童送醫治療並無大礙，脖子上有幾條明顯血痕。

派翠利也因精神崩潰被送醫治療，據悉她不斷向醫護人員表示，自己已經無法負荷照顧一對自閉兒的壓力，她非常擔心兩個兒子「長大後會是社會的負擔」，還說她覺得「兒子應該要死」。

派翠利已被檢警以1級謀殺罪和虐待兒童罪名起訴。（桂家齊／綜合外電報導）

如果啲五毛老母都識咁做就好